%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Tracer un triangle $ABC$ tel que $AC=8$~cm; $\widehat{ABC}=50$\degres\
et $BC=10$~cm. Placer le point $M$ du segment $[BC]$ tel que
$CM=3$~cm. $O$ est le milieu du segment $[AM]$.
\begin{myenumerate}
  \item Construire les points $G$ et $H$, les symétriques respectifs
des points $B$ et $C$ par rapport à $O$.
  \item Démontrer que les longueurs $GH$ et $BC$ sont égales.
  \item Démontrer que les droites $(AB)$ et $(MG)$ sont parallèles.
  \item Démontrer que les points $A$, $G$ et $H$ sont alignés.
\end{myenumerate}